let questions = [{
    numb: 1,
    question: "জিকা ভাইরাস কিসের মাধ্যমে ছড়ায়?",
    answer: "মশা",
    options: [
      "মশা",
      "মৌমাছি",
      "সাপ",
      "করোনা",
    ]

  },
  {
    numb: 2,
    question: "সৌরজগতের কোন গ্রহের উপগ্রহ নেই?",
    answer: "বুধ",
    options: [
      "নাসা",
      "মঙ্গল",
      "বুধ",
      "পৃথিবী",
    ]

  },
  {
    numb: 3,
    question: "এশিয়ার হিন্দু রাষ্ট্র কোনটি?",
    answer: "নেপাল",
    options: [
      "ভারত",
      "নেপাল",
      "ভুটান",
      "শ্রীলঙ্কা",
    ]

  },
  {
    numb: 4,
    question: "বাংলাদেশ এশিয়ার কোন অঞ্চলে অবস্থিত? ",
    answer: "দক্ষিণ এশিয়া",
    options: [
      "দক্ষিণ এশিয়া",
      "পূর্ব  এশিয়া",
      "এশিয়া পশ্চিম",
      "উত্তর এশিয়া",
    ]

  },
  {
    numb: 5,
    question: "বাংলাদেশের সর্ববৃহৎ জেলা কোনটি?",
    answer: "রাঙ্গামাটি",
    options: [
      "সিলেট",
      "চাঁপাই নবাবগঞ্জ",
      "নোয়াখালী",
      "রাঙ্গামাটি",
    ]

  },
  {
    numb: 6,
    question: "সুচিত্রা সেনের পৈতৃক নিবাস কোথায়?",
    answer: "পাবনা",
    options: [
      "সিলেট",
      "চাঁপাই নবাবগঞ্জ",
      "নোয়াখালী",
      "পাবনা",
    ]

  },
  {
    numb: 7,
    question: "বাংলাদেশে বিসিএস ক্যাডার সার্ভিসে ক্যাডারের সংখ্যা কত?",
    answer: "২৭",
    options: [
      "২৭",
      "২৫",
      "৫২",
      "২৫২",
    ]

  },
  {
    numb: 8,
    question: "বরেন্দ্র মিউজিয়াম কোথায় অবস্থিত?",
    answer: "রাজশাহী",
    options: [
      "সিলেট",
      "রাজশাহী",
      "নোয়াখালী",
      "রাঙ্গামাটি",
    ]

  },
  {
    numb: 9,
    question: "বাংলা ভাষাকে দেশের দ্বিতীয় ভাষার মর্যাদা দিয়েছে কোন দেশ?",
    answer: "সিয়েরা লিয়ন",
    options: [
      "সিয়েরা লিয়ন",
      "যুক্তরাষ্ট্র",
      "ভারত",
      "উগান্ডা",
    ]

  },
  {
    numb: 10,
    question: "GMT মানে কি?",
    answer: "Greenwich Mean Time",
    options: [
      "Greatwich Mean Time",
      "Greenwich Mean Time",
      "Greenwhat Mean Time",
      "Global Mean Time",
    ]

  },
];